﻿# Архетип maven для домашней работы по курсу "Разработчик Java" в OTUS

### Зачем это надо?

Ведь можно просто скопировать образец из материалов урока, и поковырять?

Ну, во-первых, мы таки изучаем мавен, не?

А вовторых я считаю, что даже копировать образец надо минимальными осмысленными кусками. Ведь если я чего-то не попробоал, то и не научился. Как-то так.

### Использование (в меру моих сегодняшних знаний предмета)
Склонировать репозиторий.

Установить в локальный репозиторий: mvn clean install

Cаздать каталог архетипов в локальном репозитории: mvn archetype:crawl

Или просто 1_install.cmd, затем 2_crawl.cmd

Люди много говорят о том, что надо указывать "неумолчательное" расположение для каталога, но у меня всё работает с умолчаниями.

Поместить OtusJava.cmd в корень репозитория с домашними заданиями. Если у Вас юниксы, то я не виноват. Впрочем, принимается Ваш вклад на пользу обществу.

Исправить константу myname в OtusJava.cmd

Запускать: OtusJava artifactId

Пример: OtusJava homework01

Данная команда создаст папку homework01 с шаблоном проекта

Можно ещё подгонять под себя и снова инсталлировать.

### Лицензия на осмысленную критику

Критикуешь — предлагай

Предлагаешь — делай

Делаешь — отвечай

### Преподаватели

Vitaly Chibrikov (Виталий Чибриков)

chibrikov@otus.ru

Vladimir Sonkin (Владимир Сонькин)


